\small
\begin{verbatim}
#include <stdlib.h>
#include <stdio.h>

/*   les types communs a toutes les procedures   */
/*   -----------------------------------------   */
struct commande
   {
   char nom[80];
   char article[80];
   int nombre,prix;
   struct commande *suiv;
   };

/*********************************************************************/
/*                                                                   */
/*                              print_com                            */
/*                                                                   */
/*   But:                                                            */
/*      Imprime une structure commande                               */
/*                                                                   */
/*********************************************************************/
void print_com(struct commande com)
{
printf("%s %s %d %d\n",
       com.nom, com.article, com.nombre, com.prix);
}
\end{verbatim}
\newpage
\begin{verbatim}
/*********************************************************************/
/*                                                                   */
/*                            max_com                                */
/*                                                                   */
/* But:                                                              */
/*    Recherche la commande pour laquelle le produit nombre * prix   */
/*    est le maximum                                                 */
/*                                                                   */
/* Interface:                                                        */
/*    l_com : la liste dans laquelle doit se faire la recherche      */
/*    valeur rendue : pointeur vers la structure commande recherchée */
/*                    ou NULL si l_com est vide                      */
/*                                                                   */
/*********************************************************************/
struct commande *max_com(struct commande * l_com)
{
struct commande *pmax;   /*   pointeur vers le max courant   */
struct commande *pcour;  /*   pointeur vers l'element courant   */
int vmax,vcour;

if (l_com == NULL)
   return(NULL);
else
   {
   pmax = l_com; vmax = (pmax -> nombre) * (pmax -> prix);

   for (pcour = l_com -> suiv; pcour != NULL; pcour = pcour ->suiv)
      {
      vcour = (pcour -> nombre * pcour -> prix);
      if (vcour > vmax)
         {
         vmax = vcour;
         pmax = pcour;
         }
      }
   
   return(pmax);
   }
}
\end{verbatim}
\newpage
\begin{verbatim}
/*********************************************************************/
/*                             main                                  */
/*********************************************************************/
int main(void)
{
FILE * fi;
struct commande *l_com = NULL; /* liste des commandes */
struct commande *prec,*cour;   /* pour la commande précédente
                                  et courante */
int val_ret;                   /* valeur de retour de fscanf */

if ((fi = fopen("exer7.data","r")) == NULL)
   printf("Impossible d'ouvrir le fichier exer7.data\n");
else
   {
   /*   lecture du fichier avec création de la liste de commandes   */
   /*   ---------------------------------------------------------   */
   do
      {
      cour = malloc(sizeof(struct commande));
      val_ret = fscanf(fi,"%s %s %d %d", cour -> nom, cour -> article,
                             &(cour -> nombre), &(cour -> prix)); 
      if (val_ret == EOF)
         {
         free(cour); 
         if(l_com != NULL) prec -> suiv = NULL;
         }
      else
         {
         if (l_com == NULL) l_com = cour; else prec -> suiv = cour;
         prec = cour;
         }
      }
   while (val_ret != EOF);

   /*   parcours de la liste avec impression   */
   /*   ------------------------------------   */
   if (l_com == NULL)
      printf("La liste de commandes est vide\n");
   else
      {
      for (cour = l_com; cour != NULL; cour = cour -> suiv)
         print_com(*cour);
      
      /*   recherche et impression de la commande maximum   */
      /*   ----------------------------------------------   */
      printf("La commande maximum est :\n");
      print_com(*max_com(l_com));
      }
   
   fclose(fi); /*   fermeture du fichier   */
   }
return 0;
}
\end{verbatim}
\normalsize
